---
title: Atualização de janeiro de 2020 dos aplicativos da KDE

publishDate: 2020-01-09 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "O que aconteceu com o KDE Applications este mês"

type: announcement # don't translate
---

Estamos em 2020 e vivendo o futuro, vamos ver o que os apps da KDE nos
trouxeram neste último mês!

## KTimeTracker portado para o KDE Frameworks 5

A muito aguardada modernização do KTimeTracker foi enfim lançada. O
aplicativo é um gerenciador de tempo pessoal para pessoas atarefadas que
agora está disponível no Linux, FreeBSD e Windows. Ao longo de 2019, ele foi
portado para o Qt5 e o KDE Frameworks após o período sem ser mantido desde
2013.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker.png" link="https://cdn.kde.org/screenshots/ktimetracker/ktimetracker.png" caption="KTimeTracker" >}}

A nova versão também está polida e modernizada com as funcionalidades mais
perceptíveis sendo a nova janela de Edição de tempo de tarefas e a
pré-visualização na Janela de exportação como visto na figura abaixo.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker-export.png" link="https://cgit.kde.org/ktimetracker.git/plain/doc/export-times-csv.png" caption="A janela de exportação do KTimeTracker" >}}

https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/ Disponível na sua
distribuição Linux ou como [instalador do
Windows](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/win64/) e até
mesmo como [uma build não testada para
MacOS](https://binary-factory.kde.org/job/KTimeTracker_Nightly_macos/) feita
diariamente.

[O lançamento foi anunciado no blog do mantenedor Alexander
Potashev](https://aspotashev.blogspot.com/2019/12/ktimetracker-501-released.html)

## KStars 3.3.9

O programa de astronomia [KStars recebeu novas melhorias no
3.3.9](http://knro.blogspot.com/2020/01/kstars-v339-is-released.html).

Imagens agora possuem mudanças refinadas com Sombras, Tons médios e Realces,
permitindo ver até a mais fraca das estrelas.

Constelações alternativas da Western Sky Cultura, algo fascinante [para se
ler sobre](https://sternenkarten.com/2019/12/27/kstars-clines/).

{{< img src="Screenshot_20200102_162452.jpg" caption="Constelações alternativas" alt="Western Sky Culture" >}}

[O KStars está disponível para](https://edu.kde.org/kstars/) Android,
Windows, MacOS, Snap Store e em sua distribuição Linux.

## Common Frameworks - KNewStuff

Aqui nas Atualizações de Apps nós focamos nos apps ao invés de bibliotecas
para programação. Mas novas funcionalidades nas bibliotecas comuns também
significam novas funcionalidades nos seus aplicativos. :)

Neste mês, foi reformulada a interface de usuário do KNewStuff, a
infraestrutura para baixar extensões para seus aplicativos. A janela de
navegação e download foi refeita e a seção de comentários agora pode ser
filtrada. A interface aparece em todos os seus módulos de aplicativos e
configurações logo após inicializar o módulo de Tema global nas
Configurações do Sistema.

{{< img src="knewstuff-comments.png" caption="Filtros nos comentários" alt="Filters on Comments" style="width: 800px">}}

{{< img src="knewstuff.png" caption="Janela de navegação reformulada" alt="Redesigned Browse Dialog" style="width: 800px">}}

## Correções de erros

[A atualização mensal de correção de erros do KDevelop
5.4.6](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-546-released) arrumou um
problema antigo onde os cabeçalhos GPL and LGPL se misturavam, atualize com
sua distribuição ou com o AppImage para garantir que suas licenças estejam
corretas.

[O Latte Dock
0.9.7](https://psifidotos.blogspot.com/2019/12/latte-bug-fix-release-v097.html)
consertou certas funcionalidades do Qt 5.14 e removeu alguns crashes.

O Dolphin Plugins 19.12.1 teve uma janela de commit do SVN arrumada.

Houveram melhorias na indexação de arquivos do Elisa. Elas também repararam
problemas de compilação no Android e sem o Baloo.

No novo lançamento do KPat, ele foi declarado como não tendo nenhuma
restrição de idade relevante
[OARS](https://hughsie.github.io/oars/index.html).

O Okular recebeu a correção de um crash que ocorria na janela de
pré-visualização de impressão.

No lançamento do editor de vídeo Kdenlive deste mês teve um número
impressionante de correções, uma das quais foi a atualização das [capturas
de tela](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.kdenlive) usadas
nas informações meta. Também há dezenas de melhorias e correções na linha do
tempo e na manipulação da pré-visualização.

Novo suporte ao JavaScript agora está presente no cliente de
[LSP](https://langserver.org/) do Kate.

## Aproveite programas da KDE na Flathub Store

A comunidade KDE está aceitando todas as lojas de aplicativos. Nós agora
podemos fornecer mais e mais dos nossos programas diretamente para você. Uma
das principais lojas de aplicativos no Linux é a
[Flathub](https://flathub.org/home) que usa o formato FlatPak.

Você talvez já tenha o Flatpak e o Flathub configurados no seu sistema
prontos para ser usados no Discover e outros instaladores de
aplicativos. Por exemplo, o KDE neon vem com eles ativos por padrão em novas
instalações faz mais de um ano. Caso não esteja, o [processo de
instalação](https://flatpak.org/setup/) é rápido e simples em qualquer
distribuição.

Se você estiver interessado nos detalhes mais técnicos você pode navegar no
[repositório de pacotes Flatpak da
KDE](https://phabricator.kde.org/source/flatpak-kde-applications/) e ler o
[guia de Flatpak da
KDE](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak).

Mas provavelmente você está mesmo interessado é nos aplicativos, então dê só
uma olhada na [seção da KDE na loja
Flathub](https://flathub.org/apps/search/kde).

{{< img src="flathub.png" alt="KDE on Flathub" style="width: 800px" >}}

## LabPlot agora no Chocolatey

O [Chocolatey](https://chocolatey.org/) é um gerenciador de pacotes para o
Windows. Se você quiser controle total sobre que programas são instalados na
sua máquina com Windows ou em escritórios inteiros, então o Chocolatey te
dará o controle fácil de que você precisa do mesmo modo que você deve estar
acostumado no Linux.

O [LabPlot](https://chocolatey.org/packages/labplot) é o aplicativo da KDE
para plotagem interativa e análise de dados científicos e agora está
disponível no Chocolatey. Aproveite para testar!

[Blog do
LabPlot](https://labplot.kde.org/2019/09/17/chocolatey-package-for-labplot-available/)

{{< img src="labplot.png" alt="LabPlot on Chocolatey" style="width: 800px" >}}

## Atualizações dos sites

A recém-revivida equipe de Web da comunidade KDE tem atualizado vários dos
nossos sites com temas antiquados. A nova página do
[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/) é um ótimo exemplo disso agora
que está atualizada e condizente com o aplicativo de armazenamento e
pesquisa de fotos.

{{< img src="kphotoalbum.png" alt="Novo site do KPhotoAlbum" >}}

Se você queria um reprodutor de música local, simples e completo mas ficou
incomodado com a página antiga, o [JuK](https://juk.kde.org/) acabou de ser
atualizado também.

## Lançamentos 19.12.1

Alguns dos nossos projetos lançam a seu próprio tempo e alguns são lançados
em lotes. O conjunto de projetos do 19.12.1 foi lançado hoje e deve ficar
disponível nas lojas de aplicativos e distribuições em breve. Dê uma olhada
na [página de lançamentos do
19.12.1](https://www.kde.org/info/releases/19.12.1.php). Este conjunto era
chamado anteriormente de KDE Applications mas teve sua nomeação alterada
para se tornar um serviço de lançamentos, deste modo evitando confusão com
todos os outros aplicativos da KDE e também por ser dezenas de produtos
diferentes ao invés de um conjunto só.
